# 部落格的再聚首

今天在逛網路的時候，偶然看到[樵志札記](https://eternallogger.com/post/)的文章，點回首頁一看，最近的更新時間是 2024/06/19；再逛逛看到 [Huli's blog](https://life.huli.tw/)，最後更新是今年的九月二十三日。常常在逛網路時遇到可能好幾年沒見到的部落格，只要看到內容還有在更新，就會覺得心中暖洋洋的，好像有一群夥伴一起默默撐起 Indieweb 的夢想一般。

當然你說，為何不訂閱 RSS？某些網站的 RSS 我是有訂閱的，但這也是近期才養成的習慣，也因為之前手機重灌，與一些 RSS 來源又斷連了。這些連結應該也要常常備份才是。有空再來寫一篇目前訂閱了哪些部落客。

-- ltlnx
2024-10-13

標籤：隨想

<!--
COMMENTS: 113303172848058549
-->
